周日於新城市廣場涉搶犯踢警長 20歲學生被控襲警准保釋

網民於前日（15日）發起到全港多區商場「和你Christmas Shop」，其間於沙田新城市廣場發生警民衝突，多人被捕。有知專學生被指搶犯，襲警正在制服示威者的警長，案件今在沙田裁判法院提堂。裁判官李志豪應控方申請，將案押後至明年2月11日，被告獲准保釋外出，但須守宵禁令。

被告洪嘉榮 （20歲）被控於12月15日在沙田港鐵站37號舖外襲擊正在執行職務的警長陳勁濤。

控方申請案件押後，待警方進一步調查，包括檢視現場閉路電視片段、多媒體電腦片段及追查在逃人士。控方並指將對控罪的適切性尋求律政司指示，有可能會新增控罪。

被告當時手持相機

據控方的案情指，當日沙田港鐵巴士站附近有人施放煙霧彈滋擾市民。至下午三時許，有示威者非法集結並在新城市廣場七樓破壞，警方到場後見到四樓以上有人不停打破玻璃，碎片由高處墜落，遂採取驅散及拘捕行動。

當警方將嫌疑犯帶往沙田港鐵巴士站附近時，多人襲擊警察搶犯。其中警長陳勁濤控制一名示威者在地上時，被告出現與其他人一同向警長施襲。控方指被告手持相機踢向警長，令其口鼻面腫受傷。

辯方則指，控方無證據顯示被告參與非法集結，拘捕被告時，被告只是手持相機，手上沒有武器，亦沒有預謀。

裁判官准被告以一萬元現金保釋外出，須在指定地點居住、不得離港並交出旅遊證件，須每周三次向警署報到及守宵禁令。

香港金總終於接受網上會員申請啦

呢d 又開名??

陳勁濤

名勁唔怕開